\begin{myenumerate}
\item Je parcours 8~m en 1 seconde.
\par Combien de temps vais-je mettre pour parcourir 100~m ?
\item La lumière parcourt $3\times10^5$~km en 1 seconde.
\\Combien de temps va mettre la lumière pour parcourir la distance
Soleil-Terre, c'est-à-dire $1,5\times10^8$~km ?
\end{myenumerate}